
\chapter*{Vorwort}

\subsection{Regeln}

\DndDropCapLine{O}{smonias Turm}'' ist ein Solo-Abenteuer für einen Charakter auf Stufe 4 nach dem D\&D 5E-Regelwerk. Der Charakter besitzt zu Beginn des Abenteuers keine Ausrüstung außer seiner Kleidung (maximal Lederrüstung). Proben und Kämpfe erfolgen wie in einem normalen D\&D-Abenteuer.

Im Verlauf des Abenteuers kann es zu Kämpfen kommen. Die Werte der Gegner werden dann angegeben. Zu Beginn jedes Kampfes wird die Iniative ermittelt, es sei denn die Beschreibung legt etwas anderes fest. Sofern nicht anders beschrieben greifen die Gegner jeden Feind in Sichtweite an und kämpfen bis zu ihrem Tod. Da es passieren kann, dass ihr einem Gegner mehrmals begegnet, ist es hilfreich die verbleibenden Lebenspunkte aller Kreaturen zu notieren, die ihr nicht besiegen könnt. Sollten deine Lebenspunkte im Kampf oder durch ein anderes Ereignis auf 0 sinken, stirbt dein Charakter und das Abenteuer ist vorbei.

Hin und wieder können Gegenstände gefunden werden. Jedem Gegenstand ist eine Nummer zugeordnet (beispielsweise: ``Du findest einen kleinen Stein \getItem{itemSmallStone}''). Schreib dir den Namen des Gegenstands mit der Nummer auf. Einige Gegenstände können bestimmte Entscheidungen ermöglichen oder Ereignisse auslösen. An dieser Stelle wird auf die Nummer verwiesen, wenn du den Gegenstand mit der zugehörigen Nummer besitzt, kann diese Entscheidung gewählt werden. Andere, wie Waffen oder Tränke, können auch im Kampf verwendet werden. Die Werte und Eigenschaften der Gegenstände sind im Appendix angegeben. In der Regel stimmen sie mit den Angaben aus dem D\&D-Spielerhandbuch überein. Alle Gegenstände, die sich im Inventar befinden, können zu den im Appendix angegebenen Preisen an Händler verkauft werden, wenn das Abenteuer überlebt wurde.

Neben Gegenständen kann es auch nötig sein das Eintreten gewisser Ereignisse zu notieren. Im späteren Verlauf der Geschichte können sich neue Optionen ergeben, wenn ein Ereignis bereits eingetreten ist. Beispielsweise kann an einer Stelle stehen ``Markiere Ereignis \getEvent{tutorialMarker}''. Später ist eine neue Option verfügbar, wenn \getEvent{tutorialMarker} bereits eingetreten ist. Es reicht sich die zugehörigen Buchstaben zu notieren, wenn dazu aufgefordert wird. Eine kurze Übersicht der möglichen Ereignisse befindet sich im Appendix.

\subsection{Adventure Corp}

Dieses Abenteuer ist in der gleichen Welt angesiedelt, in der auch die vierte Staffel von ``\href{https://tripletwenty.net/2020/01/07/adventure-corp-s4e01/}{Adventure Corp}'' stattfindet. Das bedeutet aber nicht, dass man den Podcast hören muss, um das Abenteuer zu spielen. Vielmehr werden hier einige Dinge angeschnitten, die wir erst im Podcast wirklich ausspielen werden.

Zeitlich bewegen wir uns einige Wochen vor den Handlungen der ersten Folgen, also bevor die Heldengruppe das kleine Dorf Wrakenberg erreichen wird.

\subsection{Danksagungen}

Dieses Abenteuer wird euch von unseren hammergeilen Spendern auf \url{https://patreon.com/tripletwenty} präsentiert. Deswegen vielen Dank an Matthias, Tim, Isoboy, Chris und Nikolai!

Für das Layout wurde das DND5e-LaTeX-Template von rpgtex verwendet (verfügbar unter \url{https://github.com/rpgtex/DND-5e-LaTeX-Template}).

Zu guter letzt ein herzliches Dankeschön an Thomas, der das Abenteuer mehrfach getestet und mit seinem Feedback geformt hat.

\chapter*{Einleitung}

\subsection{Die zerissene Welt}

\DndDropCapLine{V}{or langer Zeit}, so erzählen sich die Alten, nannte man unsere Welt "das grüne Paradies". Die Bewohner dieser Welt waren Meister der Magie, die mit einem bloßen Wort die mächtige Götter aus Stahl und Eisen befehligen konnten. Mit Hilfe dieser Maschinengötter wandelten sie das Land, sie machten Wälder aus Wüsten und bauten Städte in Sümpfen, deren Dächer an den Wolken kratzten. Wenn sie neues Land brauchten, hoben sie Inseln aus dem Meer, wenn sie über ein Gebirge reisen musste, schlugen sie Tunnel direkt durch die Berge.

Wie so oft endet auch diese Geschichte nicht glücklich. Denn obwohl sie alles hatten, um in Frieden zu leben, lagen die alten Völker ständig im Streit miteinander. Sie schufen Maschinengötter, die Zerstörung und Tod brachten. Machte der eine ein Moor bewohnbar, ließ es der nächste die Häuser wieder im Boden versacken. Niemand weiß, wer es war, doch am Ende dieser Zeit schufen sie einen Maschinengott von so schrecklicher Macht, dass sein Schrei dem Nachthimmel die schreckliche Narbe zufügte, die wir noch heute an jedem Abend über uns sehen. Und mit diesem Tag endete das Zeitalter der Maschinenherren, deren Wissen heute beinahe verloren ist. Angeblich gibt es noch eine handvoll armer Seelen, die das alte Wissen mit sich tragen.

Doch das sind nur Geschichten. Die alten Häuser sind zu Staub zerfallen, die großen Tempel liegen zerstört. Nur ein paar der Maschinengötter haben die Zeit überdauert und streifen noch heute durch die Lande, auf der Suche nach ihrem Zweck.

\paragraph{Eine anstrengende Nacht}

Du hast gerade ein kleines Abenteuer hinter dir und bist in der Stadt Greifenheim. Wer als Abenteurer etwas auf sich hält, gibt natürlich ein paar Münzen in einer Taverne aus. Eine berühmte Sehenswürdigkeit ist die Taverne ``Zum Nimmerleer'', in der seit ewigen Zeiten ein freundlicher Maschinengott lebt. Dieses riesige Konstrukt, von den Anwohnern ``Nimmerleer'' genannt, ist mehrere Meter groß und ähnelt einem Menschen in keiner Weise. Sein Bauch ist ein riesiges Fass, es hat keine Beine und sieben Tentakel, von denen einer durch das Haus in den nahen Kanal verläuft und die anderen pausenlos neues Bier in leere Gläser füllen.
Der Wirt erzählt dir, dass der Nimmerleer im großen Krieg verwundet wurde und seine Beine verlor. Seitdem steckt er fest, denn er ist viel zu schwer, um bewegt zu werden. Die Vorfahren des Wirts haben deshalb ihre Taverne um den Nimmerleer herum errichtet. Die Arbeit scheint ihn glücklich zu machen und der Wirt muss ihn nur regelmäßig mit Hopfen, Malz und einigen anderen Dingen füttern. Angeblich ist der Nimmerleer noch aus der Zeit der Maschinenherren und stand in tausend Jahren nie still. Doch das ist heute Abend nur eine Nebensache, denn einer der Gäste ist in besonderer Feierlaune und bezahlt eine Runde nach der anderen.

Der Gönner, Sir Lichtenstein, feiert seine Verlobung und bevorstehende Hochzeit. Der Ritter wirkt ausgelassen und fröhlich. Du unterhälst dich eine Weile mit ihm und erfährst so, dass er seine Angetraute noch gar nicht gesehen hat. Aber er hat schon die fantastischsten Geschichten von ihr gehört, eine Kriegerbraut, die bisher jeden Mann verschmähte. Lachend sagt er, dass die Chancen für ihn damit natürlich schlecht stehen, dass die Hochzeit platzt, aber er liebt genau diese Art von Herausforderung. Ihr feiert noch einige Stunden, doch irgendwann packt dich die Müdigkeit und du wankst leicht angeheitert zu deinem Gasthaus in der Nähe. Leider wirst du dort nicht ankommen...
